羅健熙：民主黨暫有10多位成員有意參選立法會選舉 包括他自己

民主黨主席羅健熙表示，現時大約有10多名黨員表明有興趣參加立法會選舉，包括他自己。他相信，即使這10幾位全部被取消參選資格，民主黨仍有其他黨友會出來選。

羅健熙今日接受民主黨前主席劉慧卿訪問時表示，作為政黨，要有隨時隨地參選的準備。他透露，現時約有15至16位成員「舉手」表示有興趣參選，他自己亦是其中一人，惟他坦言，自己參選僅出於「責任」，而非個人興趣。他表示，出來參選者會是有一定知名度、能做事之人，至於到時多少人可以「過關」則沒人知。

被問到在水深火熱時接棒民主黨主席有無後悔時，羅健熙稱，港區國安法之下，搞政治似乎變成一件高風險的事，但「既然有幸當選，就要樂於承擔責任。」他認為，如果連熱心參與政治的人都縮的話，社會氣氛會更差。

羅健熙透露，近3年沒有中聯辦或港澳辦人士接觸他，和建制派的溝通亦有限，稱自己當選主席後，並沒有建制派打電話來寒暄。他又表示，民主黨贊成和各方保持溝通，「但在未停止打壓的時候就很難談。」他希望和中聯辦等交談是建基於對時局有幫助，自己會小心衡量，看對方是否真的「有嘢要改」或有心聽取民主黨意見。

他認為，中央過分干預會令市民越來越反感，而2008年時，香港人對「中國人」的身份認同之高，證明港人並非本身就是「反共」和「反對中國」，他希望，香港有空間讓批評與讚賞共存。「但如果批評就會變成反中言論，香港人就會越來越反感。」羅健熙覺得，港人未必有好濃的家國情懷，但香港絕非有分離主義的顏色革命基地。

忠誠反對派

送頭？

他認為，中央過分干預會令市民越來越反感

你班仆街而家仲入去參選我仲反感

仲有選舉再講啦

一定放十個八個泛民入去ENDORSE個選舉既.

放十隻八隻熱狗落去夠啦老實講過明知唔到半仲有幾多香港人會投

揀十個劉慧卿

邊撚個

差唔多一個月前既新聞
佢而家仲會唔會咁講

收皮啦好嗎

咁睇小黃絲

總辭曬之後仲講得出都算好野

TOO SIMPLE
TOO NAIVE

民主黨主席

之後有參選，仲選定唔選又有排拗

仲選

加埋係5X人被捕後講

我第一次咁支持中央dq民主黨參選人

2021年2月9日

而家唔知了

舊聞 2021/02/09

依家如果總有人想選 就由鳩得佢地
但個人就唔會想再留意一個實際民選功能既選舉

on9仔
你個利東細佬都有排坐啦

個時未落案

土共直接委任啦，仲選乜春係到做戲

如果去選，應該搵上次初選出線嘅，endore1個人代表自己去選。
若果唔能夠全部出閘，就全部唔撚選。（不過應該無咁團結）

10個8個？太樂觀 90個議席入面有5個都偷笑喇
立法會取消咗超區 加功能界別 仲多咗25個叫選舉委嘅位
仲未計資格審查委員會 泛民連閘都入唔到

我係中央都唔比民主黨入閘啦

Who?

中國鷹派學者田飛龍今天發表文章，指北京中央需要的香港建制派「不是橡皮圖章或忠誠的廢物」，而是「賢能的愛國者」；至於泛民派中的溫和派，則應與激進派切割，「努力成為愛國者」。

哈哈

我想親眼睇住佢哋宣誓

入到閘先算

2月9日

又要含淚投飯民

10個蟲泰

點都有幾個民主派入閘做花瓶都要，仲參選真係自取其辱，呢D選舉應該杯葛佢

假如

冇事就谷（不惜𠝹死素人）
有事就縮（驚DQ賠錢 / 變政治犯）

咁 民主黨 同政棍有乜分別

有錢唔要咩

他們而家肯定唔敢選，驚坐監

5毛 blocked

著名5毛， blocked

學阿泰咪得

好心就咪選喇

入去咪俾人羞辱

杯葛啦一票不投

點樣著名法？ 講黎笑下？

垃圾會

又帶大家投共

留意番呢個時勢民主黨係咪你地攻擊嘅對象

選你老母啦個制度任佢玩，為左十萬蚊endorse個暴政你真係痴撚柒線

是但, 反正我唔會投, 時間都慳番

講到尾都係因為立法會10萬人工姐
如果得1萬你又反唔反？

區議會得4萬蚊就唔係endorse 政權？

唔啱聽就係五毛
兒登仔笑死人

你入到閘先算啦

我覺得民主黨又係傻嘅 咁早衝出黎做咩姐
俾唔俾佢玩都成問題啦

區議會係唔係忠誠反對派？
收政府錢做地區工作維穩

死開啦你老味

拉 old news

班仆街又出黎搵食，想做太監真係從來唔缺人

Yes

含撚啦騎牆狗
到今時今日呢個境地仲想企中間呃鳩香港人
我屌你老母你快撚d落地獄啦

well 一個月之前都唔算太old
不過呢個時候引戰好似唔太好 拉

學澳門咁 都冇人理

澳門都重有兩個

改名先選啦

狗

同虫泰爭飯食

梗係唔參選比建制自己狗咬狗啦

參選可以，但唔可以支持極權法 一定要表態 ，
100%DQ 但起碼反映民意，就當你表態忠黨愛國入到閘 但立會9成9被控制，咁選黎為咩？

今屆唔撚投 sor 投你入去收錢定等dq坐監?

根本唔應該join支那呢個party

佢地選既就落街站屌佢老母

下

氓煮黨又賣香港。

中共放生鄺

再入去選

寧願要big暈姐姐
記得佢攝入主席台嗰嘢夠鬼馬

果47個入面既民主黨員真係噴血。

龍門日日搬
到時選完即拉
四方西訓撚醒未

on9投都唔撚投啦
有板你睇入到去做到啲咩？
屌你留意返民意啦

行撚開啦屌

唔撚好啊

其實係咪on9架，
D議員「屍骨未寒」，
使唔使咁快走出嚟
何況而家個選舉仲選嚟做乜

仲選？

申請入去幫黨共含撚？

佢想去倍47人？

等睇轉個頭比人DQ

2021年2月9日

食屎

Lm 蟲太佢地成為第一大泛民

其實入去呃$姐,每個月十萬,好快上到樓

唔係取消資格
係你唔會入到閘

依家100%DQ完仲要坐怨獄 唔好以為自己仲住緊係香港 依到衰過北韓

我第一次咁支持白鴿出黎選

快撚啲出黎嗌口號，睇下使唔使入冊

上次已經比人羞辱一次過，宜家仲比人告緊，仲係要做on9

屌，入去托柒咩
俾建制同紫咩黨狗咬狗骨啦